Les boucles sont un autre concept de base de la programmation. C'est tout simplement une suite d'instruction qui va se répéter un certain nombre de fois, en changeant éventuellement un petit peu à chaque fois (et ça c'est quand même super bien, parce que ça veut dire que nos ordinateurs vont pouvoir faire toutes ces choses super répétitives que personne n'a envie de faire à la main).